電競撚面對現實啦

雖然平時唔係咁鍾意見到佢
但佢講哂電競撚一定要諗既野

做打機YOUTUBER比較實際D,
但男GAMER的話起碼要識得搞氣氛, 唔係成碌木對住鏡頭鳩打,
囡囡就簡單D, 但前題係個樣唔差, 著少布D扮下可愛就一堆狗公FANS

點解一定要lol/csgo呢d game先可以做電競項目

俄羅斯方塊炸彈人呢d又唔得

冇人氣係咁架啦D mk仔唔鐘意呀嘛

問題係lol呢類game好食meta
D英成日改強改弱已經做唔到公平競技啦

咁咪大家一齊用meta英囉
關公平咩事

咁點解騰迅買左LOL咁耐
中國人戰隊一個世界冠軍都拎唔到

商業價值同遊戲性質問題
有人氣本身隻game 又主打對人既咪發展成電競/pkm咁自成一國搞世界賽
冇人玩/主力唔係對人咪整下d timeattack比賽
至於炸彈人就死左咁多年都搞唔到d咩出黎

有人玩法師勁 有人玩刺客勁
個版本係法師meta咁玩法師勁果d咪有加成
仲有ban pick又係 拎左隻英對面就用唔到
唔通踢波我打433陣對面就唔用得433

progamer 其中一個條件係可以(快速)適應遊戲改動 有咩好擔心

自己適應唔到patch/meta 然後怪隻game ?

你做得選手仲剩係識玩一種風格點得呀
西門三寶咩
Faker個d法師同刺客咪一樣勁
選手唔洗練新英咩
Ban pick輪流打幾場算係咁啦
你被人搶咗隻英咪下場first pick 囉

咁隻game 改野
全部參加者都要適應架啦
你適應唔到 咪比人淘汰囉
好似踢波咁 足總都會修改比賽規則
你都唔會拎五十年前既足球打法套返落現代
之後話足總改例所以我地踢得差唔公平
如果唔係全世界玩猜情尋得啦邊有娛樂性可言
講黎都晒氣

你最多話隻GAME平衡做得差既姐
佢又無限制你玩開法師淨係可以玩法師 玩開刺客淨係可以玩刺客
同埋對面拎左你隻英 你都可以拎番人隻英既姐
有咩唔公平

係

一個球員可以同時出現係兩隊？

藍方pick先

csgo完勝lol

Lol係好撚悶
依家top唔係kennen rumble就nautilus
Jg唔係khazix rengar就graves
Ad就得ashe同varus 係得閒先見到lucian同cait

電競個生產總值 有升無減 老一輩固定既思想先係問題所在

如果真係要拎黎做運動項目，我都認同csgo比較適合、易入口。
易睇得明，節奏明快。

成日都問點解呢D GAME得 呢D GAME唔得真係好無謂
運動都唔係樣樣做比賽項目啦

見識少就當冇

俄羅斯方塊係有比賽㗎

人地打得就要贏，呢 d 兢寶係悶架啦 同以前睇波睇車仔一樣之麻，悶爆，但人地贏，吹漲

一樣競技項目要做到公平
Meta呢樣嘢根本就唔可以存在
幾時見游水跑步踢波係有meta

騰訊都冇買 只不過係代理商 隻game仲係riot

可能有人答你

足球20年前個meta係打442 屈機
而家打433

Lol對有玩/睇開既玩家黎講觀賞性其實好高
不過作為運動項目，你起碼要比冇玩開既人都睇得明，呢到就肯定cs>lol
另一方面就平衡 cs點都會容易過lol

有邊樣運動係公平

我覺得目前既電竸項目最大既威脅其實係VR game

faker最勁係support型ap

訓咗幾多年呀

佢隻zed ahri 俾你食咗？

meta 係 most efficient tactic available
咩七步上欄咪係meta囉

如果用跨欄做例子

大家係同一個基礎上面打
點唔公平呀
Meta係為咗每年有唔同英出嚟啫
年年玩一樣嘅英咩

人氣先係重點

點會冇限制 佢成日限制人點玩隻英雄架啦

Lb秒殺英又比佢改到不知所謂
易大蠻王又一定要人玩ad唔比人玩ap又係度話本身設計唔係咁仲有好多都費事講

我花十年時間專心鑽研，隻game執左咁點算

ap yi tryn係太屈機
lb有幾不知所謂法? 而家一樣可以秒殺人

佢改野全部參加者都要適野係冇錯但係問題係佢可以改野黎影響哂成個比賽

其他運動官方可以改變既野有限
無論點改規則都好難會令到選手失去佢地練返黎既技術或者肌肉記憶例如你足球點改例都好都影響唔到個選手本身射門既能力甚至係倒掛既技術

但係電競廠商係遊戲中每一個因素都有控制權甚至你多年黎練既野都可以一日冇哂
例如話你cs既spray pattern可能有人由細開始練ak再打多幾年pro 但係有一日官方轉左個spray pattern 到時佢多年黎練既野就一次過冇哂甚至係新版本度玩得差過d啱啱開始玩既人

到時轉其他同類型game囉 唔係可以點

屌，我覺得流星蝴蝶劍果啲game先真正公平 ，真正技術。 如果有女仔玩得勁

lb改得唔錯喎

一定唔會入佢條LINK

年年一樣英有咩問題先
游水每年都係果四式架啦

大局意識、戰術執行呢d都令到職業無可能輸俾新手啦
兩隊野嘅合作、經驗都差好遠

最簡單咪即場抽五隻英兩邊一齊用囉
又唔洗限死埋eu流

cs點都公平過lol 100倍

Pro gamer既生涯一般得6-10年，打到25歲就要停。你叫faker而家去打dota，佢都做唔到top gamer 啦

你講意識係冇錯但係技術唔通就可以咁改咩？
本身電競其實都冇問題但係要再上甚至去到奧運同其他運動分庭抗禮就唔多合理

依家一年玩幾隻meta英都俾觀眾厭悶
年年一樣應該無人會睇比賽
lol keep得住玩家都係因為更新快
有新野玩

秒左

屌

想當年ap yi RQ巫妖，e巫妖
w回血
屈到仆街

垃圾riot改撚左
咁撚好玩都改

個比喻完全係錯
你想我點答

咁當年改越位制度呢?
你話佢比賽中 特然改到去某隊有得益
咁係佢既問題
但如果佢每季或者每段時間有調整
選手各自有時間去調整又唔覺得有幾大問題
如果學呀黃生咁講下下擴大到去國家政治層面
人地一樣可以黑哨直頭唔比你參加
選手既反應 大局觀 團隊合作唔會消失
同一樣既問題 喂人地外國搞左咁多年 d 比賽愈黎愈大型 同有規模
你自己執住中國或者香港呢d 國際問題去講
咁唔通我又話isis 班人連比賽既機會都冇咩
仲有每隊人既背後都有團體軟硬配合去運作
剩係講踢波 買人賣人 一個教練唔鐘意某球員佢幾好波都唔比佢落埋 公唔公平先?
要發大d 問題去阻止佢發展 根本大把野講

我唔知cs嗰邊係咪改完就會令職業選手由百射百中變為一槍都唔中
但係其他game至少都會有基本技術不變
一年嘅改版都係選手們鬥快適應

其實第一個point幾中，lol所有copy right都係riot度，靜係呢點已經仆街啦，基本上佢想點改就點改

運動點改制都唔會玩玩下足球叫我打乒乓波啊嘛
今日紅街霸聽日紅fifa 咁我做progamer點跟？
最重要點搵食？

咁你咪玩ng 囉柒頭

其實越位係足球發展初期已經有
講緊都成過百年歷史
唔係無啦啦硬加上去

上得連登就已經垃圾啦
做乜都已經廢 連打機都廢過人

你想問個問題應該係
點解近排啲人會吹捧呢兩隻game

講咁多都見唔到有人點反駁「遊戲廠商有機會倒閉」呢樣野。
一執左笠，一個職業選手花最少六七年時間既訓練就付諸東流。

買人賣人 一個教練唔鐘意某球員佢幾好波都唔比佢落埋 公唔公平先
呢句唔關足球事,所以團體運動你都可以買個人返黎唔俾佢落去,lol一樣可以

咁當年改越位制度呢?
呢個性質唔一樣,一黎fifa改例係要經過一個麻煩而複雜既過程,要好多持份者討論過之後先做決定

其次,fifa係沒足球既copyright,假如好多人唔滿意fifa改例改到好19,理論上(夠團結既話)你係可以飛起fifa自己另組一個世界賽事,但係lol唔得,因為riot有晒lol所有copyright,你連飛起riot呢個可以性都冇

riots仲有一樣仆街就係濫哂所有權力
對好多嘢都有絕對話事權

sor太耐冇玩 冲出黎柒

揾唔到食咪唔會咁多Progamer啦
乞食嘅話一早收咗皮，唔會越發越大

CS GO 都改過spray pattern 啦
雖然係細改

D囡開直播真係好ON9

次次入TWITCH就自動播班臭雞嗲聲嗲氣露面露溝打機 根本臭雞

遊戲發展迅速
到時大家討論緊嘅遊戲 都未必仲係到
又有可能已經有新嘅遊戲

遊戲點改都好 大家都係同一個平台上競賽
當然如果隻GAME 平衡做得太差 都未必會受歡迎
唔受歡迎 都未必可以做到電競項目

去到2022年 可能已經係 全部一齊用VR玩CS了

好多所謂progamer 都乞緊食 只係你唔知
年紀越大 反應越差
職業上維持唔到長遠
同做雞一樣

而家又唔係發大d細問題黎講 同埋越位係影響戰術都唔會影響個人技術

技術同肌肉記憶呢d分分鐘用成世練返黎既野有俾小小時間調整就可以改？

都係果句電競其中一個問題就係廠商有哂遊戲中所有野既控制權同埋會成日改好似lol meta,重制甚至每個season 大patch。

其他運動大部分因素都係不變但係電競就太多可變性
雖然我本身都鐘意睇esport但係以上就係我個人既睇法亦都唔想再同大家駁，原本都係想討論下但係見大家起哂鋼都係不了啦

Cs好似唔係近期既事

咁呢樣野係啱嘅
不過選擇做職業就係有風險架啦
做得職業幾年時間都打唔出名堂
俾你打一世都無用啦
職業選手都係喺全盛期搵錢㗎啦

我覺得咁太定2022個項目打咩GAME先係問題所在
邊個夠膽到時LOL仲100%興
可能中出左LOL2又得,出左隻超遇佢既吸走哂D人又得

你地睇改版睇得太重
其實改完又唔係變新game
呢種戰術唔玩得咪改囉

你咁講夠無人包保你踢職業足球就一定揾大錢啦，好多體育運動生涯仲短。至少Progamer好多退咗役轉做賽評，教練同直播都仲好好揾

其實鳩達都講得好清楚佢係支持電競發展，不過大家要面對好多問題要解決，唔係撐唔撐咁簡單

一隻遊戲係私人公司既所有物，呢樣野係先天缺陷。而且電競講緊既唔係一隻半隻game
即係有咩事上黎大會要統籌十間八間私人公司既決策，一黎佢聽唔聽係問題，二黎大會有無咁既能力呢

買撚左啦傻鳩

我又唔明，以 Moto GP 賽車為例，兩年內改十九幾萬 meta 野，有咩分別？

你係選手，你玩緊人地個 game 但你 blame 人地賽例，呢個係咩玩法

適應賽事環境係選手既責任，適應唔到就贏唔到，弱肉強食係咁架啦，輸左 blame 賽製既選手一定行唔到幾遠路

當年中國乒乓波隊用遮擋發球太強勢屈人機
國際咪又改例發球要無遮擋，目的明顯係削弱中國優勢
體育從來離不開政治

不過其實嗰陣歐洲都大把人用遮擋發球 ，適應唔到都係輸
所以無話可以改例偏幫一個國家令佢地有優勢，你用得人地都可以用

有無人玩過Gunz?
我覺得呢類GAME 先係應該係主流電競GAME
其他GAME無技術可言
就算LOL都係
有人本身金牌 靠META英都可以直上鑽
真係好受制於個版本
本身對住個電腦隻眼已經會攰
仲要日日打同一隻GAME十幾個鐘
仲要為左練META英
玩足十幾日同一隻英
個模式又十年如一日
你話搞埋3V3 比賽都話新奇啲呀
以前都話好睇啲
唔係淨食兵 打好多小團戰
宜家場場都係 食兵食兵食兵
食到塔爆 換線再食
一個團戰後拎巴龍直爆

另附上GUNZ片一條

其實話改規則 呢樣野反而邊個係天才邊個係庸才一眼睇清
普通玩家多數係學高手打法 係你睇得多學得到慢慢會變勁
但有冇諗過最勁個班係自己研究各種打法出黎比你跟
新制你諗緊點適應既時候個班天才已經諗到各類新打法

改規則唔係最大問題
問題係5年後隻game仲喺唔喺到

大撚把運動d現役選手個運動生命都係短架啦，起碼十年八年後換game你都有機會試，跳水，田徑，體操果d你高峰期過左就一撚定要退役冇有得拗，有幾多個真係頂到3次奧運？

而且電競非現役個出路係多過呢d運動，當然係外國唔關香港事

電競個觀眾群根本冇得同運動比
運動個range 可以由10歲去到60歲
電競最多未得12-30
冇觀眾 自然冇收入
加上入行門檻低
唔睇你仲有大把選擇
大把所謂 progamer 得果幾千 followers
真係唔知你所謂 好好搵 係點解

第一次聽佢電台，呢part講得好有道理

所以一個gamer 正常係十項全能

csgo我覺得唔算易入口
可能係我玩得廢，少玩
我唔係幾睇得明佢地點打

cs由1.5已經好熱門

咁同一批GAMER 就可以玩晒所有比賽添
CS又係個批
LOL又係個批
就連俄羅斯方塊都見到FAKER

一個人勁就自然玩其他同類嘢都勁

你呢種其實好撚硬踩，12至30斷撚估到呢

我今年都33啦，70後都睇大有人在，我識最老個cs老屎忽60都黎，電子遊戲發展唔耐但呢幾代打機大既都開始老，唔知你後生得濟定點，用自己身邊既目光去判斷真係好窄，的確現在最後生果批，我個仔果代可能會大部份轉玩apps，但一樣有發展成競技項目既可能，點都好，香港冇行係真

當年係興rainbow six先，而家都已經冇撚左
所以個問題就係隻game間廠商一執左，所有選手就會變成一班廢人

老屎忽60，70歲後生聽開粵曲打開麻將就話撚果d野姐，你唔係以為我地呢代d人老左又會去公園捉棋聽粵曲下話

lm

韓國Starcraft 班選手都轉去lol做後勤啦

鬼咩，冇資源冇配套，最死既係打下機都俾人 label 你廢情

亞洲區發展得最好既係得南韓同中國架啦，係香港預左俾人倒模，淨係得返 d 主流咩野垃圾核心價值，即係同你講錢，搵到錢就係成功人生既 bullshit

屌 電競都係運動 咁亞運有無捉棋玩

Navi 果team同時打dota2 csgo都係top
大把高手玩其他都係top

咁隻game近年人氣超高係事實，多人玩有人氣，有人氣比賽又多人睇，有咁大個商機，電競圈幫到幾多人搵錢搵食，講公平性根本晒鳩氣

NBA,足球個啲咪一樣有黑哨，一個錯判可以影響成場比賽既結果，起碼lol無呢樣野

講版本更新個啲，適應性係選手能力之一，你練得唔夠人快，咁係選手自己問題啦，咪轉做後備或者淘汰囉

有幾多隻電競係因為倒閉而沒落？
星海？SF?CS? DOTA?
所以根本唔使驚呢個問題

我有冇理解錯？
Navi唔係一個隊伍黎架咩？
好似 皇馬都有足球隊 藍球隊咁，但果班player係唔同架喎

就算執
都一定有一隻同類型頂上
所以無嘢好怕

佢講得既應該係同一班人

lol真係無乜癮睇

搞cs亞運就差唔多

觀賞性 佢夠
價值就每年都升緊
完全唔注重其他產業嘅香港政府 今年暑假都有搞
活動
不如講係因為偏見

要接受現實係香港人 配套太少 唔成神就收皮
韓國大學直頭特招打機勁果堆 就好似運動員計劃

現時的確係年輕觀眾為主，但係佢哋會大㗎嘛，十幾廿年後咪10歲到60囉

同一班人
你當係皇馬 足球+籃球隊 都係一樣人

上邊有人講反駁唔到遊戲會執嘛

唔係講規矩喎
係講比賽內因素喎
踢波會唔會一時踢足球一時踢沙灘波？
會唔會一時草場一時石屎場？

美國都有大把大學俾scholarship 班職業選手入學，台灣仲有間有專門電競嘅major俾人讀。跟本呢個世界就變緊，過多十幾年之後唔理你反唔反對都stop唔到電競係主流呢個事實

或者冠軍做唔翻 另一隻game嘅冠軍
但而家電競圈 勁果堆玩其他好多都係職業LV
有反應 有操作 有意識 好多野都大同小異
你玩一隻新game會易好多睇穿個模式 設定

你係咪傻撚左 12-30 鳩up就有你份
睇下csgo 爐石果d比賽啦 無睇無留意係到鳩up

美國lol個大專聯賽

電競係咪一定要所有野都同傳統比賽運動一樣先叫競技呢？ 足球夠有 一定機會出現黑哨 公平性係咪都唔係100%？
所以佢叫E-sport 唔係叫sport

你都戇鳩 足球比賽夠有落雪落雨啦 天氣由40幾度去到零下幾十度都有 唔好爲駁而駁啦
仲有黑哨錯判呢？

講到尾咪即係偏見

邊有咁大分別
地圖地形都無大改動
改吓出場人馬姐

呢d咪character pool太細囉😂你一定冇打機先會咁講 一係就銅牌仔

勁果堆 25之後做唔到top player 都大把人請做教練
， 同埋佢地搞直播係賺得多過奬金

依家講乜都冇用 唔認同果堆都係會唔肯接受
點解足球可以好受 天氣影響 可以因為一個黑哨 贏變輸 輸變贏 可以因為幾個觀眾搗亂 就腰斬個比賽 ，都仲係頂級比賽運動？
因為觀眾群多 產業龐大 ？

電競係得嘅 最後就會好似今日支持足球係好比賽運動咁 意見一面倒 時間會證明

不過香港應該無份 就算果時仲有香港

其實好想開台打機
但又唔想出樣
女仔好多限制 實會比人屌收兵 就算行得正企得正女人就是原罪 唔敢做

唔出樣你唔介意得十幾廿個睇 為興趣咁咪得
想賺錢就實要出樣⋯

人紅是非多
不了
就算紅唔起 毒撚都係活係自己世界就夠

女仔根本先天已經有優勢

你睇下香港個兩隊女子職業隊

屌喇星 十個數埋都唔知有無三個有鑽石

男仔唔好話台服菁英 , 你韓服無返大師都唔好諗住打職業

現時女性+電競 偏向觀賞性 （原因太多 佢地本身目的都係其中一個）
除非有日有對女子隊 打到一個好名次
否則應該會繼續持續落去

實況主紅都不外乎幾個條件

一係贏過各大比賽

二係有口才有學識

三個樣肆肆正正有觀眾緣

三樣都無就返屋企打飛機啦你

Nightblue, gosu一開始都冇出樣，而家都好紅。有料/夠搞笑就會有人睇㗎啦

Gosu咩實力

攞足球黎比會唔會太大想頭

esports自己本身做一個另類產業咪得
點解一定要例為體育項目 ? 有依個必要咩 ?
另外 ,一掂體育兩個字就好易有爭議 , 除左精神外 , 基本上係零運動量 . 10 個有8 個都係肥仔 / 會變肥 . (同捉棋一樣)

點解足球人拎電競同足球做類比就得
其他人倒轉做返類比就唔得？
上邊講緊電競個班底未夠實 唔洗有足球咁大 但佢未來越實 就越硬淨

或者用「背景」 黎形容會貼實啲

佢一開始冇出樣，聲都冇，一開台都至少有2000幾人睇，D人係因為睇佢YouTube montage ，知佢玩adc勁同埋夠神秘而睇，而家就唔知佢近況係點。（有錯請屌）

又懶係突破盲腸
籃球改遠三分波，三秒進攻犯規，改左之後咪一樣有人講對防守C/PF有著數，咁點判斷咩叫公平？
體操運動ban左某一啲得鄰國選手用到既姿勢，對強國選手又公平？
事實上係呢個世界所有game都有人set rules隨時可以變
電競初起步就如幾千年前既足球咁，一樣係由某一方去制定，到而家先至叫做有個世界性既組織去制定姐

講咩經

呢度成個現象好得意，主流似乎係不斷踏緊 E-sport

難怪香港搞唔起，定係香港人係鍾意屌住黎支持？

因為根本唔另類
商業模式其實係同競技體育好類似

香港環境社會政府造就成個風氣都唔支持
之前有另一個post話香港人 所謂潮流 只係偽潮流

呢到有好多電競撚仲唔肯面對現實
想知你地幾歲

肥仔比例邊有咁高

因為打機=不務正業呢個思想係香港太過根深蒂固，而且大部分人連esport同打機都分唔清。間垃圾HKesport話就話發展香港電競，實際上就係咁奶台狗袋底，on9鐘共

你的樣子如何 你的訂閱也必如何

政府咁官僚，要佢地支持就要拎 d 野俾佢地睇有咩 benefit, 但淨係睇呢度都冇眼睇啦，圍插，插到佢死，點支持

但同時間其實背後有有心人搞呢類比賽，又唔係真係咁反應冷淡架喎，Hater gonna hate 曬氣

香港連足球都搞唔起啦
實際上競技體育商業化係香港有邊檔係搞得起

如果你認同progamer 其中一個要素係適應力就覺得無問題
根本lol由頭到而家都係講緊最短時間爆大本就當贏
如果講緊新英出同大改會影響公平性，其實你當隻英係裝備咁睇，就覺得無問題，就好似德國隊就算著對咩鞋都可以贏香港隊，真正progamer 用咩英都打贏你一樣

我個人意見係覺得將一個人最黃金既時期放係一個由商業模式去營運既一個項目上去好高風險。

俾d數據大家參考下

所以話 30歲打後對電競偏見同既定思想係核心問題 原因係佢地未經歷過 所以相信過多幾十年 呢類產業絕對有機會上哂位

有無回應

按照你咁講所以競技體育唔會有運動員入行
不過電競職業生涯真係算好撚短下

連間電子競技公司都只係個二世祖開黎玩下 就知香港點會搞得成 政府都無打算理多元產業 跳舞音樂足球都發展唔起 何況⋯⋯

只係其一，香港個主流思想就係炒野搵錢，體育都攪唔起啦，唔係淨針對電競

利申：我認同應該要有e sport 但係唔好劃死一隻game

咁成個市場只會好碎片化下

講清楚啲，應該係成個項目係由一間商業公司去營運，成個玩法、入面既數據、間公司既營運狀況，呢啲因素對於選手帶黎太多未知數。

打得起做直播好賺錢 何況佢哋入行前好清楚呢個問題 踢波都唔會怕斷腳而唔踢 仲有欖球

打撚哂英文咁

我認同，但呢個係好典型既香港人諗法，result oriented

其實運動員都係一樣，你揀得要做呢樣野就預左會有呢一日

咁又未必 我覺得個二世祖係賭博緊 萬一d比賽搞得成/搞得有聲有色 大把青少年入場睇 到時大把廣告商搵佢 抽下佣幾爽 人火

其他運動技不如人，輸左無話可說，呢個係競技既根本。但如果輸左係間公司執笠，真係好無奈。

香港唔會有人真心鍾意打機
只係鍾意打機唔洗太多付出而有可觀回報
每個都以夢想、電競為名
實際上收兵、名利為實
現今一班電競雞已是最好例子

你望下個d濕鳩香港直播主 鑽4鑽5排位學人開公司教人打lol 不過確實唔小人去

其實其他運動都有末落呢個風險
不過你話電競有風險咁呢個又真係特別大既

咁咪轉game 囉。

呢隻game 執笠又好，沒落又好，

轉另一隻熱門game 囉。

要睇就睇d 電競成熟既市場，

韓國有好多LoL 選手、教練其實係星海轉過蒞，

又例如有d LoL 選手轉去玩OW，

一樣做到風生水起，

同你出去做野轉公司一樣姐，

都係喺返果行發展。

如果呢隻game 執左，

就會有另一隻熱門game 出現，轉過去囉。

打得上高端，做得選手既，點會冇返咁上下頭腦，

轉去做其他game，做後勤一樣有得發展，

教練分析師之類既，

多野講既轉去做賽評主持又得。

所以最根本問題其實唔係邊間遊戲廠商執笠，

而係點將成個遊戲行業個餅做大佢，

個餅大左，成個行業成熟，

自然就有就業職位提供畀呢班人。

香港本身就冇天然資源，

除左發展金融業，

發展電競呢d 娛樂行業唔好咩？

唔通做死金融旅遊？

唔好唔記得80、90 年代，

香港喺影視音樂呢d 娛樂事一樣做到風生水起，

電競發展起蒞其實同影視娛樂好相似。

而家先發展其實已經遲過中美韓好多，

連台灣都開始注意呢方面，

所以香港其實要急起直追，

就算做唔到大，起碼都唔好落後太多，

搞到第時想分餅仔都冇資格。

唔係偏見
因為遊戲始終係遊戲
佢要有佢既定位

佢要係咩定位

我自己會將佢定位做 Entertainment, 係呢個類別入面你都會搵到好多你可能覺得冇用既野，但事實係搵到大錢

佢嘅作風 令好多香港player都好僧佢
迫員工打假賽 唔俾開冷氣 極奶共 （唔係唔知香港咩環境 佢堆客通常咩立場 仲咁公開？）
搶高登仔網吧 csgo post好早book左房打比賽 佢一個電話就搶左 份人串
因為佢所以我識好多人都係抵制呢間野

佢依家個定位
對手其實係足球NBANFL個D競技體育

睇到呢個po真心好笑
唔知點解d人一講電競就一定要自動波鎖死係Lol同csgo到
都算啦 有人可以提出其他例子去討論
跟住d人又唔知點解將個討論點鎖死係選手到
而忽略上至贊助商下至後勤咁多人參與

最好笑個d人講lol連比賽都未睇得明係到騎劫個po
真心香港唔岩搞電競係事實
一黎無人材二黎本土文化影響
最重要香港人乜都顧自己

如果電競真係無市場人地就唔會係到搞大龍鳳
利申 禁左入去樓主條link睇左頭一段就無睇

如果科技永遠停滯 遊戲可能就只係遊戲
問題係科技不斷進步緊 SAO技術上完全可行
世界越嚟越電子化科技化

----
因為香港政府唔係真係想為香港本土好
講到幾可行幾合理都冇用

你他媽的現在把我給空調關掉

電競係香港好難起步
一大堆人覺得係浪費時間

無論你認唔認同電競係運動，當現時呢批電競觀眾將來成為主要消費群，電競一定係主流，食得住呢個勢個d人第時一定fat fat

你睇到D真係揾得錢既競技體育投入有幾大
你就知所謂既大龍鳳其實根本只係蚊同牛比

我係認同喎師兄 E-sport 好多年前都發展到好大，係香港而家先拎黎講，呀唔係，係拎黎踏

台灣搞得起就夠 電競館 係掂就影響到呢邊
韓國唔駛講
香港就不抱希望 莫講話文化

睇下韓國發展成點再講啦
根本係有得搞只係香港既風氣唔岩

唔係同你講

咁個問題係首先電競觀眾又係咪呢個年齡層既主流先

玩美轉台
從來無記過中文 全部咩乜乜斯你記鳩埋我嗰份
D名全部音譯打英文有撚問題
定係你玩大陸喱版叫irelia做乜乜刀鋒呀

電子競技曾經係韓國GDP第三大支柱

唔好意思我搞錯

競技運動風險大就不嬲架啦，

唔通你將人生前面25年投資落足球風險唔大咩？

睇d 大球會既大球星年薪億億聲，

一個星期廿萬鎊，

但英超下遊球隊、英冠班友週薪都淨係夠食咋。

而且背後有幾多人踢唔起，

有幾多人受傷病困擾提早退役。

咪又係一樣，踢唔到波咪做教練、

助教、紀理人或者球探呢類囉。

個行業成熟，你有料總會搵到你做既崗位。

偏見

所以段片講到咩邊個敢寫包單間廠唔會執

我唔係好 get 到佢呢個 point, 理由太唔充分，你人生黃金時期係一間公司度仆心仆命諗住去到人生既高鋒，咁又邊個敢寫包單間公司唔會執？

好多progamer 都係專攻一隻game
轉game 就好似叫個足球員轉去打籃球咁
你體能係得 但技巧要重新練過
變相又係由零開始

要想電競發大 就要廠商公有化 唔好執 就長做長有
如果唔係所謂既電競都係廠商諗出黎既賺錢方法

所有錢佢地永遠都係第一手袋先
最後先到gamer食

我都唔明，自己唔鍾意/唔接觸就一定反對
其實發展電竸係好困難，但係有野未解決到就=唔可行，一定要反對？
呢到大把支持既人都知係有問題要解決所以係到討論，而我完全唔明咩叫唔'面對現實'

咪係囉
體育？
屌你老味講黎講去香港人咪又係足球NBA
你大d嘅國家咪又係多兩三項攪得起嘅體育
你唔係玩d大嘅體育
你做到top 1%你都係食屎呀
你睇下游水除左奧運幾時有人理？
你唔係國家第一
第二名咋都好大機會要食屎啦

泡菜當電競選手係明星咁濟

次次LCK一有outplay就會聽到D女係到濕哂咁叫

班女fans早排租撚左地鐵站廣告版祝d選手生日快樂

我上面講過呢個問題，可能我排版唔好。

咁咪轉game 囉。
呢隻game 執笠又好，沒落又好，
轉另一隻熱門game 囉。
要睇就睇d 電競成熟既市場，
韓國有好多LoL 選手、教練其實係星海轉過蒞，
又例如有d LoL 選手轉去玩OW，
一樣做到風生水起，
同你出去做野轉公司一樣姐，
都係喺返果行發展。
如果呢隻game 執左，
就會有另一隻熱門game 出現，轉過去囉。
打得上高端，做得選手既，點會冇返咁上下頭腦，
轉去做其他game，做後勤一樣有得發展，
教練分析師之類既，
多野講既轉去做賽評主持又得。
所以最根本問題其實唔係邊間遊戲廠商執笠，
而係點將成個遊戲行業個餅做大佢，
個餅大左，成個行業成熟，
自然就有就業職位提供畀呢班人。
香港本身就冇天然資源，除左發展金融業，
發展電競呢d 娛樂行業唔好咩？
唔通做死金融旅遊？
唔好唔記得80、90 年代，
香港喺影視音樂呢d 娛樂事一樣做到風生水起，
電競發展起蒞其實同影視娛樂好相似。
而家先發展其實已經遲過中美韓好多，
連台灣都開始注意呢方面，
所以香港其實要急起直追，
就算做唔到大，起碼都唔好落後太多，
搞到第時想分餅仔都冇資格。

講真，電競唔係剩係得選手呢個位，
足球有講波佬、教練、助教、球探、經理人。
電競一樣有主播、教練、分析師等等發掘選手既人呢類位置。
點解係nba 球星、大巴黎、史浩克04呢d都投資電競既時候，重有人講電競係垃圾？

一日未定到一隻official嘅game
電競都唔會有前景

香港文代，覺得冇得搞就唔搞，ban

但明明好多野就係由零開始，不過而家 d 大選擇唔去開始

Goodest logic

因為係佢地只係當電競係打機，而打機就只係娛樂，擺唔上大枱。不過我唔會怪呢道嘅人，因為有唔少外國主流媒體都係咁諗，要俾d時間佢哋接受

可能成個香港都吹奏緊 d 冇生產力，但又搵到錢既野，即係炒炒賣賣，慣曬呢 d 日子，sad but true, 我自己都駁唔到自己

LoL每場都等太耐
就算開始左都要做住其他野等擊殺位
分分鐘打半個鐘都無五個擊殺

Csgo每場耐啲
又唔會Break咁耐 (無計，感覺上)
精彩位又多 成日都見到一打四，正
LoL比賽係幾乎唔撚會出現

我自己都有睇Starcraft
節省好快 而且係1v1唔會等好耐
每場之間既時間你去all屎分分鐘已經去到第二場中段

睇比賽計LoL講精彩果幾個位同其他一樣咁好睇，但平均佢係遠遠比唔上其他，節省太慢

仲有76人

個問題係"遊戲"呢樣野本身都係變得好快
幾年間可能已經唔同樣個陣仲點可能咁搞
始終一個問題就係方式變化的既風險太大
唔同足球籃球個D玩法係唔會點變
咁老實講從業員既基數已經係一個難題

同d球星一撚樣
體育其實就係entertainment嘅一種
成個電競就係走緊職業體育先叫esport
轉播入場 隊product 選手product gambling
搵錢嘅路數同職業體育一撚樣

睇唔明嘅問題
我有個例子
D港女話廿個人追鳩住個波有咩好睇
我完全同意
總有人唔明 都總有人會明
而睇得明esport嘅人只會愈黎愈多

足球成場都0:0

我d朋友叫過我去睇一次
悶撚到喊

如果誠哥出黎講佢個 angle fund 投資左 100 億係 esport, 賺左十倍錢，我敢講，到時師奶都識睇 esport!

你呢d偏見到忽撚左啦

遊戲又點啊，遊戲就唔可以搵錢？

遊戲個定位就係人類文明不可或缺既一部份

球類運動有邊樣唔係遊戲啊？果d職業棋士捉緊既係唔係遊戲啊？你打開奧運個項目表有一半都係遊戲啦，古代已經有拗手瓜厄酒飲啦，玩遊戲賺生活所需根本有文明既時候就有，諗野都唔撚人性既，係囉，人類只有做野搵錢緊要，真係咁既話人類滅亡左九世啦，人類玩就係必然，娛樂一向佔重比例，電子遊戲競技化只係更貼近近代娛樂產業既變化，話自己冇偏見而唔自知最撚偏見係自己

俄羅斯方塊有

遊戲廠商根本就係話晒事戈個
佢可以決定晒所有因素

呢個冇問題架，有咩問題？

所以咪好撚悶囉
你職業化最基本就係要多人睇
你睇下游水除左奧運其他時間有幾多人睇？
我由細到大都覺得籃球都仲ok
足球真係好撚悶
最終打到鐵桶陣講控球就更加悶到仆街
依家d波嘅收視同入場都少左

要做大一定要有人賭
要賭就要有個所謂客觀嘅機構好似仆街fifa咁嘅野
依個真係係一個問題

你睇下轉播費升幅先啦

夠膽死講少左
d 轉會費係咁升 入場人數 球場數目 票價 轉播 波衫 廣告 愈黎愈多
佢點解可以講少左
同一質素既餐廳酒吧有冇得睇波 d 客都差好撚遠
井底到

自己唔睇就覺得係收緊皮
自己睇既就如日中天大把世界

NBA mlb nfl唔係波
井底到？

咁咪唔公平囉 甚至遊戲商可以決定邊個贏添

例如？

足球有造波有黑哨，有咩分別

電子同人手邊樣唔公平多啲

NBA新轉播合約睇下幾大先啦
NFL MLB D投資又少係邊到啊
井底到呢

如果遊戲商真係有刻意操控個比賽而去改個patch，班普通玩家都會睇得出，就會有人反，遊戲商唔會咁on9為左一場比賽而放棄班客掛

lol 可以滾雪球已經唔公平

我暫時未見過 esport 有黑哨

改完未改返

lol有得comeback真係唔公平

電子黑哨
判定果時出錯
明明射中左但電腦lag一lag 判定射唔中

無聽過呢啲情況
就算有發現到都會time back翻去bug之前

你呢 d 叫 glitch, 唔算係黑哨喎

同埋運氣都係比賽既其中一環

球證都可吹到一邊贏硬咁濟啦
咁樣公平過推爆大本就就贏？

ＬＯＬ咁撚垃圾 玩ＨＯＴＳ ＤＯＴＡ２啦

lol真係算把啦 有3點 不服來辯

一) s7刺客大改太op，機動性強，高輸出，adc係s7根本就係 ，連博一博既機會都無 好似talon 同 kata咁，單捉adc根本上死硬 rengar仲可以玩half tank tank都唔見得有太大作用 又唔見頂得幾多下，shen都算好啲，起碼有招e同ult

二）改黎改去都係果啲英 jayce graves改勁又改廢又改勁，其他要buff既英又唔見riot buff 好似teeno咁，手又短，又脆皮，玩親teemo打rank都比人問候娘親，季初紅眼block到啲traps，我都唔知teemo對線有可做到咩 好心就細buff下teemo啦，起碼成長血量都可以多番少少

三）以前s2,3都會睇下職業比賽live同reply ，啲人打法進取好多，緊張又刺激，間中又有爆冷，到左近依3,4季悶到訓著，黎黎去去都係玩meta, 場場都有rumble,naut,zyra,malz,ashe,varus,jhin，場場都不停鬥farm，又少單殺，唔講以為睇緊relay，季季都韓國入決賽 真係悶到痴線

S7: 刺客op

講緊睇嘅人少左呀
你d人肯俾多d錢d轉播轉會當然可以繼續上啦
講撚緊當你人數少到一個地步你攪都攪唔起呀
Golf大家都係睇tiger woods一個人咋

你講緊比賽定點先
刺客勁都要夾team com架
仲有你職業水平咁易單殺到人滾雪球？
再加上後面d盾厚到刺客都未必一套到啦

S2緊張刺激？
乜互農三十分鐘
然後打一波團戰決勝負好緊張刺激咩

我反而期待人類電競vs電腦ai e.g alphago

如果人同電腦踢一場fifa到底會點呢

S3/4玩lane rotational
我反而覺得最好睇
雖然top永遠都係Rene shy troll同rumble
S5/6唔記得打咩 好悶都無乜睇 睇dota2多
S7終於改10個ban好睇d

On 9 auto correction

Csgo先係真正既電競

韓國推塔流邊好睇
永遠無對線

HOTS

算啦真係 見到就收啦

電競

d驚會out, 咁無人玩仲搞？
另一隻驚又拎返以前d獎？個準則太唔同
跑步一百年都唔會變
自己搞d乜乜杯就oj
亞運奧運個d收皮la

你講果d野有冇數據support先
冇就收皮啦

如果要公平大家起手點要一樣先
兩隊拎到唔同英已經唔公平啦
好似游水游第八線同第一線唔應該有分別咁
除非廠商整到一個standard patch出黎專係奧運打
又或者好似csgo大家起點一樣 例如兩隊用五隻相同既英打

自己google下都懶
收皮啦你
唔識打字定唔識上google

自己提出d數據性既野又拎唔出證據證明你所謂既論點
就發脾氣玩人身攻擊

你搵到份每年睇足球比賽人數持續下跌既數據我咪當你講得啱 同你道埋歉又點話
發爛炸屌我唔會增加你說服力

第一次聽足球觀看人數越黎越少

結果starcraft聯賽執左

其實傳統運動同電競始終係唔同既野 如果強加傳統概念落去我會覺得唔太好
咪當新野咁去慢慢接受 先唔講有人同意或唔同意電競依樣野但見證打機都可以變到上到大台係應該開心

Switch隻新炸彈人有得online打
但感覺上對戰好玩度仲差過超任隻炸彈人
Konami買左Hudson後就無出過高質既炸彈人

其實超任既炸彈人如果用模擬器online對戰
對抗性絕對唔差

個個都覺得入game比賽先開始
ban/pick兩面已經開始打緊

要完全平衡好簡單
大家都冇魚蛋食
cs刀仔場，lol全 urgot
夠平衡未？

你老味你收皮啦
邊撚個講收皮先呀
依家我屌你唔撚識google又叫人收皮呀你老味
入面是撚但一條link都講緊跌呀
收皮啦撚樣

唔係話打機無技巧無努力過，咁你自己搞打機比賽(叫電競又好乜都好)咪得?

點解一定要將你當做"運動"? 點解某啲game就得某啲就唔得?

咁我叫捉棋 大富翁 scrabble ....做"運動"又得唔得?

無人睇咪汁囉

單排同職業唔同
刺客op係因為冇人溝通冇ping
比賽為驘，唔係英雄主義單打
用打團戰爭優勢

teemo 係要buff 不過冇人理
主要係因為依家坦meta坦太強 比坦太强生存能力 所以令到坦輸出比預期大 所以會主力update坦 唔會update teemo

佢話英超人數下跌
冇話睇波人數下跌
而且每一年都總有浮動
冇一個持續下跌數據你都唔會話佢減少緊

我覺得gordon有道理喎
你要講數據就應該自己貼埋link
唔係要人地自己搵

不過更重要一點係態度問題
連登仔風氣，係唔係都屌左先
點討論

秒

你理解下人地講咩先啦
佢意思係足球人數冇下跌喎

討論親都有呢d 9唔搭8 既人真係好辛苦
人地明明話a，佢可以理解做人地話b

講咁多野，亞洲人同黑人比又公平?我屌

咁都唔係偏見 ？

你不如搵埋中超啦...
就算冰壺冇乜人關注 係咪就唔應該有呢項比賽
以前香港單車冇人睇
近排你都見多人關注左啦
如果下下要好撚多人睇先做
咁不如等港鐵你連閘都冇得入你先屌佢啦

講購到錢講撚到口臭 但從來未撚見過source

lol跟本唔可以當電競比賽